<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Справка по SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Форматы файлов и рекомендации</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-sudo</refname>
        <refpurpose>Настройка sudo с помощью внутреннего сервера SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИСАНИЕ</title>
        <para>
            На этой справочной странице представлено описание настройки <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
для работы с <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>, а также кэширования правил sudo в
SSSD.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sudo'>
        <title>Настройка sudo для совместной работы с SSSD</title>
        <para>
            Чтобы включить SSSD как источник правил sudo, добавьте
<emphasis>sss</emphasis> в запись <emphasis>sudoers</emphasis> в файле
<citerefentry> <refentrytitle>nsswitch.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Например, чтобы настроить sudo на поиск правил сначала в стандартном файле
<citerefentry> <refentrytitle>sudoers</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> (который должен содержать правила,
которые применяются к локальным пользователям), а потом в SSSD, следует
добавить в файл nsswitch.conf следующую строку:
        </para>
        <para>
<programlisting>
sudoers: files sss
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Дополнительные сведения о настройке порядка поиска sudoers из файла
nsswitch.conf, а также информация о схеме LDAP, используемой для сохранения
правил sudo в каталоге, доступны на справочной странице <citerefentry>
<refentrytitle>sudoers.ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            <emphasis>Примечание</emphasis>: чтобы использовать в правилах sudo сетевые
группы или группы узлов IPA, также потребуется корректно установить
<citerefentry> <refentrytitle>nisdomainname</refentrytitle>
<manvolnum>1</manvolnum> </citerefentry> в значение имени домена NIS
(совпадает с именем домена IPA в случае использования групп узлов).
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sssd'>
        <title>Настройка SSSD для получения правил sudo</title>
        <para>
            На стороне SSSD достаточно расширить список <emphasis>служб</emphasis>
добавлением «sudo» в раздел [sssd] <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>. Чтобы ускорить поиск LDAP, также можно указать базу поиска
для правил sudo с помощью параметра
<emphasis>ldap_sudo_search_base</emphasis>.
        </para>
        <para>
            В следующем примере показано, как настроить SSSD на загрузку правил sudo с
сервера LDAP.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[sssd]
config_file_version = 2
services = nss, pam, sudo
domains = EXAMPLE

[domain/EXAMPLE]
id_provider = ldap
sudo_provider = ldap
ldap_uri = ldap://example.com
ldap_sudo_search_base = ou=sudoers,dc=example,dc=com
</programlisting> <phrase
condition="have_systemd"> Важно учитывать, что на платформах, где
поддерживается systemd, не требуется добавлять поставщика данных «sudo» в
список служб, так как он стал необязательным. Однако вместо этого следует
включить sssd-sudo.socket.  </phrase>
        </para>
        <para>
            Когда программа SSSD настроена на использование IPA в качестве поставщика
ID, включение поставщика данных sudo выполняется автоматически. База поиска
sudo настроена на использование собственного дерева LDAP IPA
(cn=sudo,$SUFFIX). Если в sssd.conf определена какая-либо другая база
поиска, будет использоваться это значение. Дерево совместимости
(ou=sudoers,$SUFFIX) больше не является необходимым для работы sudo IPA.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='cache'>
        <title>Механизм кэширования правил SUDO</title>
        <para>
            При разработке поддержки sudo в SSSD сложнее всего было сделать так, чтобы
работа sudo c SSSD в качестве источника данных обеспечивала такие же
скорость и взаимодействие с пользователем, что и sudo, при этом предоставляя
настолько актуальный набор правил, насколько это возможно. Для этого в SSSD
используются три вида обновлений: полное обновление, интеллектуальное
обновление и обновление правил.
        </para>
        <para>
            <emphasis>Интеллектуальное обновление</emphasis> периодически загружает
правила, которые являются новыми или были изменены после последнего
обновления. Основная задача — увеличивать базу данных путём получения
небольших порций данных, что не создаёт большой сетевой трафик.
        </para>
        <para>
            <emphasis>Полное обновление</emphasis> просто удаляет все правила sudo,
которые хранятся в кэше, и заменяет их всеми правилами, которые хранятся на
сервере. Это позволяет поддерживать согласованность кэша: удаляются все те
правила, которые были удалены с сервера. Однако полное обновление может
генерировать большое количества трафика, поэтому его следует выполнять
только иногда (промежуток между обновлениями зависит от размера и
стабильности правил sudo).
        </para>
        <para>
            <emphasis>Обновление правил</emphasis> обеспечивает, что пользователю не
будет предоставлено больше прав, чем определено. Это обновление выполняется
при каждом запуске sudo пользователем. Обновление правил находит все
правила, которые применяются к этому пользователю, проверяет срок их
действия и повторно загружает их, если этот срок истёк. Если на сервере
отсутствуют какие-либо из таких правил, SSSD выполнит общее полное
обновление, так как могло быть удалено гораздо больше правил (применяемых к
другим пользователям).
        </para>
        <para>
            Если этот параметр включён, SSSD будет сохранять только правила, которые
могут быть применены к этому компьютеру. Это те правила, которые содержат в
атрибуте <emphasis>sudoHost</emphasis> одно из следующих значений:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    ключевое слово ALL
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    подстановочный знак
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    сетевая группа (в виде «+netgroup»)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    имя узла или полное доменное имя компьютера
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    один из IP-адресов компьютера
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    один из IP-адресов сети (в виде «address/mask»)
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Предусмотрено много параметров, которыми можно воспользоваться для настройки
поведения программы. Подробное описание доступно в разделах «ldap_sudo_*»
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> и «sudo_*» <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='performance'>
        <title>Тонкая настройка производительности</title>
        <para>
            SSSD использует различные типы механизмов со сложными и простыми фильтрами
LDAP для поддержания кэшированных правил sudo в актуальном состоянии. В
стандартной конфигурации заданы значения, которые должны подойти большинству
пользователей. Тем не менее, в последующих абзацах приводится несколько
советов по тонкой настройке конфигурации.
        </para>
        <para>
            1. <emphasis>Индексируйте атрибуты LDAP</emphasis>. Убедитесь, что
выполняется индексирование следующих атрибутов LDAP: objectClass, cn,
entryUSN и modifyTimestamp.
        </para>
        <para>
            2. <emphasis>Задайте ldap_sudo_search_base</emphasis>. Укажите в качестве
базы поиска контейнер, который содержит правила sudo, чтобы ограничить
область поиска.
        </para>
        <para>
            3. <emphasis>Задайте интервал полного и интеллектуального
обновления</emphasis>. Если правила sudo меняются редко и не требуется
быстро обновлять кэшированные правила на клиентах, можно увеличить значения
<emphasis>ldap_sudo_full_refresh_interval</emphasis> и
<emphasis>ldap_sudo_smart_refresh_interval</emphasis>. Также можно отключить
интеллектуальное обновление: <emphasis>ldap_sudo_smart_refresh_interval =
0</emphasis>.
        </para>
        <para>
            4. Если имеется большое количество клиентов, можно увеличить значение
<emphasis>ldap_sudo_random_offset</emphasis> для лучшего распределения
нагрузки на сервер.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
