<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Справка по SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd_krb5_locator_plugin</refname>
        <refpurpose>Модуль локатора Kerberos</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИСАНИЕ</title>
        <para>
            Модуль локатора Kerberos <command>sssd_krb5_locator_plugin</command>
используется libkrb5 для поиска KDC для указанной области Kerberos. SSSD
предоставляет этот модуль для направления всех клиентов Kerberos в системе в
один KDC. В целом, не имеет значения, с каким KDC обменивается данными
клиентский процесс. Но в некоторых случаях (например, после смены пароля) не
все KDC находятся в одинаковом состоянии, поскольку для этого сначала
необходимо выполнить репликацию новых данных. Чтобы избежать неожиданных
сбоев проверки подлинности и, возможно, даже блокировки учётных записей,
следует как можно дольше выполнять обмен данными с одним KDC.
        </para>
        <para>
            libkrb5 выполнит поиск модуля локатора в подкаталоге libkrb5 каталога
модулей Kerberos (см. plugin_base_dir в <citerefentry>
<refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>). Модуль можно отключить, только удалив соответствующий файл
модуля. В конфигурации Kerberos не предусмотрен параметр для его
отключения. Но для отдельных команд модуль можно отключить с помощью
переменной среды SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE. Либо можно использовать параметр
SSSD krb5_use_kdcinfo=False, чтобы не создавать данные, которые требуются
для работы модуля. В этом случае модуль по-прежнему будет вызываться, но не
предоставит данные вызывающей стороне, поэтому libkrb5 перейдёт к
использованию других методов, определённых в krb5.conf.
        </para>
        <para>
            Модуль выполняет чтение информации о KDC указанной области из файла
<filename>kdcinfo.REALM</filename>. Этот файл должен содержать одно или
несколько DNS-имён или IP-адресов (либо в десятичной записи IPv4, либо в
шестнадцатеричной записи IPv6). В конце можно (необязательно) добавить номер
порта, отделив его двоеточием; в этом случае адрес IPv6 необходимо, как и
обычно, заключить в квадратные скобки. Корректные записи:
            <itemizedlist>
                <listitem><para>kdc.example.com</para></listitem>
                <listitem><para>kdc.example.com:321</para></listitem>
                <listitem><para>1.2.3.4</para></listitem>
                <listitem><para>5.6.7.8:99</para></listitem>
                <listitem><para>2001:db8:85a3::8a2e:370:7334</para></listitem>
                <listitem><para>[2001:db8:85a3::8a2e:370:7334]:321</para></listitem>
            </itemizedlist>
            Поставщик данных проверки подлинности krb5 SSSD, который также используется
поставщиками данных IPA и AD, добавляет в этот файл адрес текущего KDC или
контроллера домена, который используется SSSD.
        </para>
        <para>
            В средах с доступными только для чтения и доступными для чтения и записи
KDC, где, как ожидается, клиенты будут использовать для общих операций
экземпляры, доступные только для чтения, а для изменений конфигурации, таких
как смена пароля, — только KDC, доступные для чтения и записи, также
используется файл <filename>kpasswdinfo.REALM</filename> для идентификации
доступных для чтения и записи KDC. Если этот файл существует для указанной
области, его содержимое будет использовано модулем для ответа на запросы по
серверу kpasswd или kadmin или определённому основному KDC MIT
Kerberos. Если адрес содержит номер порта, для последнего будет
использоваться стандартный порт KDC 88.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>ПРИМЕЧАНИЯ</title>
        <para>
            Не все реализации Kerberos поддерживают использование модулей. Если в
системе нет <command>sssd_krb5_locator_plugin</command>, необходимо
отредактировать файл /etc/krb5.conf в соответствии с используемой версией
Kerberos.
        </para>
        <para>
            Если переменная среды SSSD_KRB5_LOCATOR_DEBUG установлена в какое-либо
значение, сообщения отладки будут отправляться в stderr.
        </para>
        <para>
            Если переменная среды SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE установлена в какое-либо
значение, модуль отключён и просто вернёт вызывающей стороне
KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE.
        </para>
        <para>
            Если переменная среды SSSD_KRB5_LOCATOR_IGNORE_DNS_FAILURES установлена в
какое-либо значение, модуль будет пытаться разрешить все DNS-имена в файле
kdcinfo. По умолчанию модуль возвращает вызывающей стороне
KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE сразу после первой неудачи при разрешении DNS.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
