<refsect1 id='modified-default-options'>
    <title>ИЗМЕНЁННЫЕ СТАНДАРТНЫЕ ПАРАМЕТРЫ</title>
    <para>
        Некоторые стандартные значения параметров не соответствуют стандартным
значениям параметров соответствующего внутреннего поставщика данных. Имена
этих параметров и специфичные для поставщика данных AD стандартные значения
параметров перечислены ниже:
    </para>
    <refsect2 id='krb5_modifications'>
        <title>Поставщик данных KRB5</title>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    krb5_validate = true
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    krb5_use_enterprise_principal = true
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </refsect2>
    <refsect2 id='ldap_modifications'>
        <title>Поставщик данных LDAP</title>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_schema = ad
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_force_upper_case_realm = true
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_id_mapping = true
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_sasl_mech = GSS-SPNEGO
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_referrals = false
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_account_expire_policy = ad
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_use_tokengroups = true
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    ldap_sasl_authid = sAMAccountName@REALM (обычно SHORTNAME$@REALM)
                </para>
                <para>
                    Поставщик данных AD по умолчанию выполняет поиск других записей участников,
чем поставщик LDAP, потому что в окружении Active Directory участники
делятся на две группы: участники-пользователи и участники-службы. Для
получения TGT может использоваться только запись участника-пользователя, и
по умолчанию записи участников — объектов компьютеров создаются из их
sAMAccountName и области AD. Известный участник host/hostname@REALM является
участником-службой и, следовательно, не может использоваться для получения
TGT.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </refsect2>
    <refsect2 id='nss_modifications'>
        <title>Настройка NSS</title>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    fallback_homedir = /home/%d/%u
                </para>
                <para>
                    Поставщик данных AD автоматически устанавливает «fallback_homedir =
/home/%d/%u», чтобы предоставить личные домашние каталоги для пользователей
без атрибута homeDirectory. Если домен AD надлежащим образом заполнен
атрибутами POSIX и требуется предотвратить такое поведение в качестве
резервного, можно явно указать «fallback_homedir = %o».
                </para>
                <para>
                    Обратите внимание: система обычно ожидает, что домашний каталог будет в
папке /home/%u. Если принято решение использовать другую структуру каталога,
может потребоваться настроить некоторые другие части системы.
                </para>
                <para>
                    Например, автоматическое создание домашних каталогов в сочетании с SELinux
потребует настройки параметров SELinux; в ином случае домашний каталог будет
создан с неверным контекстом SELinux.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </refsect2>
</refsect1>
