<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Сторінки підручника SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
                href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>pam_sss_gss</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>pam_sss_gss</refname>
        <refpurpose>модуль PAM для розпізнавання за GSSAPI у SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsynopsisdiv id='synopsis'>
        <cmdsynopsis>
<command>pam_sss_gss.so</command> <arg choice='opt'>
<replaceable>debug</replaceable> </arg></cmdsynopsis>
    </refsynopsisdiv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИС</title>
        <para>
            <command>pam_sss_gss.so</command> розпізнає користувача за допомогою GSSAPI
у поєднанні із SSSD.
        </para>
        <para>
            Цей модуль намагатиметься виконати розпізнавання користувача за допомогою
служби на основі вузла GSSAPI із назвою вузол@назва_вузла, яка транслюватиме
дані до реєстраційного запису Kerberos вузол/назва_вузла@ОБЛАСТЬ. Частину
<emphasis>ОБЛАСТЬ</emphasis> назви реєстраційного запису Kerberos буде
визначено за внутрішніми механізмами Kerberos. Її можна встановити явним
чином у налаштуваннях розділу [domain_realm] у /etc/krb5.conf.
        </para>
        <para>
            SSSD використовується для отримання бажаної назви служби і для перевірки
реєстраційних даних користувача за допомогою викликів GSSAPI. Якщо у кеші
реєстраційних даних Kerberos вже є квиток служби або якщо похідний квиток
квитка користувача можна використати для отримання належного квитка служби,
користувача буде розпізнано.
        </para>
        <para>
            Якщо <option>pam_gssapi_check_upn</option> матиме значення True (типове
значення), SSSD вимагатиме, щоб реєстраційні дані, які використовуватимуться
для отримання квитків служби, можна було пов'язати із користувачем. Це
означає, що реєстраційний запис, який є власником реєстраційних даних
Kerberos, має відповідати назві реєстраційного запису користувача, яку
визначено у LDAP.
        </para>
        <para>
            Щоб увімкнути розпізнавання GSSAPI у SSSD, встановіть значення
<option>pam_gssapi_services</option> у розділі [pam] або домену в
sssd.conf. Реєстраційні дані служби має бути збережено у сховищі ключів SSSD
(його вже збережено там, якщо ви користуєтеся надавачем даних ipa або
ad). Розташування сховища ключів можна встановити за допомогою параметра
<option>krb5_keytab</option>. Див. <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> і <citerefentry> <refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>, щоб дізнатися більше про ці
параметри.
        </para>
        <para>
            Деякі розгорнуті екземпляри Kerberos дозволяють пов'язувати індикатори
розпізнавання із певним методом попереднього розпізнавання, який
використовується для отримання квитка, який надає квиток користувача.
<command>pam_sss_gss.so</command> надає змогу примусово встановити потребу у
наявності індикаторів розпізнавання у квитках служби, перш ніж буде надано
доступ до певної служби PAM.
        </para>
        <para>
            Якщо <option>pam_gssapi_indicators_map</option> встановлено у розділі [pam]
або домену sssd.conf, SSSD виконає перевірку наявності будь-яких
налаштованих індикаторів у квитку служби.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='options'>
        <title>ПАРАМЕТРИ</title>
        <variablelist remap='IP'>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>debug</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Вивести діагностичні дані.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </refsect1>

    <refsect1 id='module_types_provides'>
        <title>ПЕРЕДБАЧЕНІ ТИПИ МОДУЛІВ</title>
        <para>Передбачено лише тип модулів <option>auth</option></para>
    </refsect1>

    <refsect1 id="return_values">
        <title>ПОВЕРНЕНІ ЗНАЧЕННЯ</title>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>PAM_SUCCESS</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Дію PAM завершено успішно.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>PAM_USER_UNKNOWN</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Користувач є невідомим службі розпізнавання або підтримки розпізнавання за
GSSAPI не передбачено.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>PAM_AUTH_ERR</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Помилка під час спроби розпізнавання.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>PAM_AUTHINFO_UNAVAIL</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Не вдалося отримати доступ до даних щодо розпізнавання. Причиною може бути
помилка у роботі мережі або обладнання.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>PAM_SYSTEM_ERR</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Сталася загальносистемна помилка. Додаткові відомості щодо помилки можуть
міститися у файлах журналів SSSD.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </refsect1>

    <refsect1 id='examples'>
        <title>ПРИКЛАДИ</title>
        <para>
            Основним випадком використання є забезпечення розпізнавання без пароля у
sudo, але без потреби у повному вимиканні розпізнавання. Для досягнення
потрібного результату спочатку увімкніть розпізнавання за GSSAPI для sudo в
sssd.conf:
        </para>
        <programlisting>
[domain/MYDOMAIN]
pam_gssapi_services = sudo, sudo-i
        </programlisting>
        <para>
            Потім увімкніть модуль у бажаному стосі PAM (наприклад у /etc/pam.d/sudo і
/etc/pam.d/sudo-i).
        </para>
        <programlisting>
...
auth sufficient pam_sss_gss.so
...
        </programlisting>
    </refsect1>

    <refsect1 id='troubleshooting'>
        <title>ДІАГНОСТИКА</title>
        <para>
            У журналі SSSD, діагностичних повідомленнях pam_sss_gss та syslog можуть
міститися корисні дані щодо помилки. Ось деякі з типових проблем:
        </para>
        <para>
            1. Встановлено змінну середовища KRB5CCNAME, а розпізнавання не працює:
залежно від вашої версії sudo, можливо, sudo не передає цю змінну до
середовища PAM. Спробуйте додати KRB5CCNAME до <option>env_keep</option> в
/etc/sudoers або до типових параметрів у ваших правилах sudo для LDAP.
        </para>
        <para>
            2. Розпізнавання не працює, а у syslog міститься повідомлення «Server not
found in Kerberos database»: Kerberos, ймовірно, не може визначити належну
область для квитка служби на основі назви вузла. Спробуйте додати назву
вузла безпосередньо у розділ <option>[domain_realm]</option> в
/etc/krb5.conf, ось так:
        </para>
        <para>
            3. Розпізнавання не працює, а у syslog міститься повідомлення «No Kerberos
credentials available»: у вас немає реєстраційних даних, якими можна було б
скористатися для отримання потрібного квитка служби. Скористайтеся kinit або
пройдіть розпізнавання за допомогою SSSD, щоб отримати відповідні
реєстраційні дані.
        </para>
        <para>
            4. Розпізнавання не працює, а у журналі sssd-pam SSSD міститься повідомлення
«User with UPN [$UPN] was not found.» або «UPN [$UPN] does not match target
user [$username].»: ви використовуєте реєстраційні дані, які не можна
пов'язати із користувачем, розпізнавання якого відбувається. Спробуйте
скористатися kswitch для вибору іншого реєстраційного запису, переконайтеся,
що вас розпізнано за допомогою засобів SSSD або спробуйте вимкнути
<option>pam_gssapi_check_upn</option>.
        </para>
        <programlisting>
[domain_realm]
.myhostname = MYREALM
        </programlisting>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
