<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Сторінки підручника SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd_krb5_localauth_plugin</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd_krb5_localauth_plugin</refname>
        <refpurpose>Додаток для локального уповноваження Kerberos</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИС</title>
        <para>
            Додаток локального уповноваження Kerberos
<command>sssd_krb5_localauth_plugin</command> використовує libkrb5 для того,
щоб або знайти локальну назву для заданого реєстраційного запису Kerberos,
або для перевірки того, чи задана локальна назва і заданий реєстраційний
запис Kerberos є пов'язаними між собою.
        </para>
        <para>
            SSSD обробляє локальні назви записів користувачів з віддаленого джерела і
може також читати назву реєстраційного запису користувача Kerberos з
віддаленого джерела. На основі цих даних SSSD може дуже просто обробити
згадані вище прив'язки, навіть якщо локальна назва і реєстраційний запис
Kerberos значно відрізняються.
        </para>
        <para>
            Крім того, на основі даних, прочитаних з віддаленого джерела SSSD може
допомогти запобігти неочікуваним або небажаним прив'язкам у випадку, коли
назва запису користувача у реєстраційному записі Kerberos випадково
збігатиметься із локальною назвою запису іншого користувача. Типово, libkrb5
може просто вилучити з реєстраційного запису Kerberos частину, яку пов'язано
із областю дії, для отримання локальної назви запису, що може призвести у
цьому випадку до помилкових прив'язок.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='configuration'>
        <title>НАЛАШТУВАННЯ</title>
        <para>
            Додаток локального уповноваження Kerberos має бути явним чином увімкнено у
налаштуваннях Kerberos, див. <citerefentry>
<refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>. SSSD автоматично створить фрагмент налаштувань із вмістом,
подібним до такого: <programlisting>
[plugins]
 localauth = {
  module = sssd:/usr/lib64/sssd/modules/sssd_krb5_localauth_plugin.so
 }
</programlisting> у
загальнодоступному каталозі фрагментів налаштувань SSSD Kerberos. Якщо цей
каталог включено до локальних налаштувань Kerberos, додаток буде увімкнено
автоматично.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
